\practice{Continuous Integration}{sec:continuous_integration}

\begin{introduction}
    \item Réduit le \DeveloppementLeadTime.
\end{introduction}

\subsection*{Définition}

L'intégration continue a pour objectif d'integrer chaque petite modification du code au plus tôt.


\subsection*{Indice de valeur}

L'intégration continue diminue la taille du batch et rend donc le coût d'integration marginal. Cela à pour conséquence une réduction du \DeveloppementLeadTime.


\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{Les feature branches}

L'usage des feature branches dans un gestionnaire de versions risque de limiter le principe de l'integration continue. Il ne faut en effet pas confondre build continu et intégration continue.

\subsubsection*{La taille des commit}

De la même manière, plus les commits sont gros, moins il y a d'intégration continue.
